<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolio de Ciência de Dados on Danilo Gustavo Bispo</title>
    <link>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/</link>
    <description>Recent content in Portfolio de Ciência de Dados on Danilo Gustavo Bispo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Mar 2020 10:58:08 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Projeto I: Data Science Pipeline</title>
      <link>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-1/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-1/</guid>
      <description>Neste projeto será apresentado um pipeline básico com objetivo de representar um típico workflow de projeto em ciência de dados.
Como problemática de negócio a ideia consiste na elaboração de uma aplicação capaz de detectar automaticamente espécies de flores através de fotos tiradas de um smartphone.
A principal atividade concentra-se em criar um modelo demonstrativo de machine learning que utiliza como features, quatro medições características das flores (tamanho da sépala, largura da sépala, tamanho da pétala, largura da pétala) a fim de identificar diferentes espécies baseadas em tais medições.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto II: Estimador de salários</title>
      <link>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-2/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-2/</guid>
      <description>O objetivo deste projeto consiste na criação de uma aplicação que sirva como ferramenta para estimar os salários no intuito de ajudar cientista de dados, product owners e business analytics negociar seus ganhos e benefícios quando estiverem em busca de uma colocação no mercado de trabalho.
Dentre as principais atividade estão as tarefas de realizar web-scraping sobre 1000 descrições de emprego da plataforma glassdoor. Logo após elaborar features através do conteúdo extraído do texto de cada vaga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto III: Modelo Prevenção para RH</title>
      <link>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-3/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-3/</guid>
      <description>O objetivo deste projeto consiste em auxiliar o departamento de RH com a diminuição de custos e necessidades de contratações junto com ações proativas para manter os funcionários que já estão compondo o quadro da empresa. Para isso o time de recursos humanos terá como dispor de uma ferramenta capaz de demonstrar o grau de satisfação e a chance que um colaborador tem de permanecer ou não na empresa.
Para chegar a uma solução plausível, a ideia inicial foi conseguir responder as seguintes questões:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto IV: Segmentação de Clientes</title>
      <link>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-4/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 09:53:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-4/</guid>
      <description>Uma financeira pensando em lançar uma campanha mais direcionada para seus clientes, solicitou uma demanda ao departamento de business analytics. Ao entender o cliente, os analistas propuseram lançar uma campanha adaptada à necessidades mais específicas. Neste caso a equipe quer lançar uma campanha de marketing dividindo seus clientes alvos de acordo com grupos distintos.
Visto que a companhia possui grande disponibilidade de dados empréstimos de seus clientes, a ideia do projeto consiste analisar e explorar esses dados na eminência de obter informações relevantes que permitam criar modelos de machine learning que possam ser aplicados para auxiliar na segmentação dos clientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/contact/</guid>
      <description>Entre em contato pelas seguintes plataformas.
 Email: danilogustavo6@gmail.com
Lattes: http://lattes.cnpq.br/8693491049685707
GitHub: https://github.com/danilog-code</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>