<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolio on Danilo Gustavo Bispo</title>
    <link>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/</link>
    <description>Recent content in Portfolio on Danilo Gustavo Bispo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Projeto I: Data Science Pipeline</title>
      <link>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-1/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-1/</guid>
      <description>Neste projeto será apresentado um pipeline básico no intuito de representar um típico workflow de projeto em ciência de dados.
Como prolemática de negócio a ideia consiste na elaboração de uma aplicação capaz de detectar automaticamente espécies de flores através de fotos tiradas de um smartphone.
A principal atividade concentra-se em criar um modelo demonstrativo de machine learning que utiliza como features, quatro medições características das flores (tamanho da sépala, largura da sépala, tamanho da pétala, largura da pétala) a fim de identificar diferentes espécies baseadas em tais medições.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto II: Estimador de salários</title>
      <link>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://danilog-code.github.io/site_datascience_portfolio/post/project-2/</guid>
      <description>O objetivo deste projeto consiste na criação de uma aplicação que sirva como ferramenta para estimar os salários no intuito de ajudar ciêntista de dados, product owners e business analytics negociar seus ganhos e benefícios quando conseguirem um emprego.
Dentre as principais atividade estão as tarefas de realizar web-scraping sobre 1000 descrições de emprego da plataforma glassdoor. Em seguida elaborar features através do conteúdo extraído do texto de cada descrição de cada vaga.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>